# **Labyrinth (pet project in 2 days)**

Небольшой домашний проект, написанный за выходные.

Генерируются лабиринты, в котором нужно найти путь сверху вниз.

## Особенности:

**1.** Создается **png** файл с рисунком лабиринта.

**2.** Лабиринт состоит из клеток.

**3.** У клеток могут отсутствовать некоторые перегородки, для этого:

**а)** вначале у каждой клетки лабиринта убирается одна рандомная перегородка;

**б)** потом запускается несколько "червей", которые "прогрызают" себе путь через клетки;

**4.** Проект создавался для примера, и, возможно, будет удален :)

## Настройки

```
setting := &labyrinth.Setting{
    		File: "images/test",    // Путь и название файла с рисунком
    		Col: 25,                // Кол-во столбцов
    		Row: 25,                // Кол-во строк
    		ColorMode               // Цветовая схема
            Complexity              // Сложность (кол-во червей)
    	}
```

## Сгенерировать лабиринт

```
    imageFile, imageTrackFile, err := labyrinth.Generate(setting)
```

Функция labyrinth.Generate() возвращает:

а) имя файла с картинкой лабиринта;

б) имя файла с картинкой лабиринта с размеченным путем-подсказкой;

в) ошибку;

## Тесты

**покрытие:**
```
go test -cover
coverage: 95.2% of statements
```

**гонка:**
```
go test -race
PASS
ok      /xxxxx/labyrinth  5.855s
```

**бенчмарки**
```
go test -bench=.
goos: windows
goarch: amd64
BenchmarkGenerate-8           20          69750220 ns/op
```
св юю
## Сделать TODO
Усложнить генерацию проходов в лабиринте. Сейчас слишком просто.

Более детально "пошуршать" профилировщиком и улучшить бенчмарки.

Добавить еще настроек. Например, выбор формата картинки.
